---
title: "Tre nomi, un sensore"
date: 2005-03-10
draft: false
tags: ["ping"]
---

Nella novità hardware dei portatili Apple c'è più di quello che si dice

Sto studiando il Sudden Motion Sensor, il sistema presente nei nuovi PowerBook Apple capace di spegnere il disco rigido in caso di caduta. Ci sono cose interessanti.

Intanto, accidenti a loro, la cosa ha tre nomi diversi. Viene chiamato anche Mobile Motion Module e, nel kernel di Mac OS X, Apple Motion Sensor (ams).

Nella documentazione ufficiale Apple sostiene che non è possibile accedere al sistema, ma non è vero. Il comando pmset nel Terminale permette di attivarlo e disattivarlo, per esempio. Ancora, è possibile leggere i parametri presenti nel sistema e questo permette a un programma di sapere per esempio in che posizione si trova il Mac.

È anche già uscito un giochino, <a href="http://www.balooba.se/baloobasoftware/">Bubblegym</a>, che sarebbe impossibile senza Sudden Motion Sensor, o comunque lo si voglia chiamare.

<a href="mailto:lux@mac.com">Lucio Bragagnolo</a>